傳今年內在港上市 千億美元估值螞蟻集團再否認IPO傳聞

內地傳媒引述消息指，支付寶母公司、阿里系的螞蟻科技集團（前稱螞蟻金服）計劃最早於今年在香港上市，目標估值為2000億美元。報道稱，螞蟻集團非常傾向先在香港上市。惟螞蟻集團表示，有關IPO傳聞「消息不實」；阿里巴巴 則對此不予置評。

今年以來，市場屢次傳出螞蟻集團計劃上市。年初有英國媒體引述消息指，螞蟻集團與瑞信、中金正在籌備上市事項，並指螞蟻集團計劃在A股及H股同步上市。報道又稱，螞蟻集團原計劃2018年上市，但受制監管不明朗、盈利能力等憂慮而擱置。

值得注意的是，據當時的報道，螞蟻集團去年進行股權融資140億美元，當時估值達1500億美元，而這次內地傳媒引述的目標估值為2000億美元，增加了33.3%。

螞蟻集團是全球價值最高科技「獨角獸」，2018年螞蟻集團最後一輪籌資給予該公司約1500億美元估值，去年底次級市場小型交易給予螞蟻集團的隱含估值則達到2000億美元。路透取得的財務文件顯示，螞蟻集團去年營收約1200億元人民幣，純益逼近170億元人民幣。

Source:

其實呢個宣傳好唔得
可唔可以有啲美感同設計